\input{header}


\newcommand{\platform}[2]{
	\draw[draw=none,pattern=north west lines] 
		  #1--($#1!0.15cm!90:#2$)--($#2!0.15cm!-90:#1$)--#2;
	\draw #1--#2
}

\begin{document}

\pagestyle{empty}

\begin{center}
  \textsc{Летняя Физическая Школа 2016. Вступительное задание. 9 класс.}
\end{center}

%\taskpic{1}{	
%	Вася любит физику и баскетбол. Ему стало интересно под каким углом $\alpha$ нужно бросить мяч, чтобы попасть в кольцо, находящееся на расстоянии $L$, если скорость мяча при броске равна $v_0$. Высота кольца $H$,  мальчика~-- $h$. \\
%	Радиус кольца много меньше расстояния до него.
%}{
%	\begin{tikzpicture}[scale=.8,transform shape]
%		\pgfmathsetmacro{\h}{.6};
%		\pgfmathsetmacro{\H}{2};
%		\pgfmathsetmacro{\l}{3};
%		\platform{(\l+.7,0)}{(-.5,0)};
%		\filldraw(0,\h)circle(0.05);
%		\draw[thick,->](0,\h)--++(40:1.2)node[left=.1cm]{$\vec{v}_0$};
%		\draw[dashed](0,\h)--++(.7,0);
%		\draw(.4,\h)arc(0:40:.4)node[midway,right]{$\alpha$};
%		\draw[ultra thick](\l,0)--++(0,\H)--++(-0.2,0);
%		\draw(\l,\H)++(-0.2,0)arc(0:360:.2cm and .05cm);
%		\draw[<->](\l+.5,0)--++(0,\H)node[midway,right]{$H$};
%		\draw[<->](0,0)--++(0,\h)node[midway,left]{$h$};
%		\draw[<->](0,.5*\h)--++(\l-.4,0)node[midway,above]{$L$};
%		\draw[dashed](\l-.4,0)--++(0,1.1*\H)
%					 (\l,\H)--++(.5,0);
%	\end{tikzpicture}
%}

\taskpic{1}{
	На рисунке представлена траектория шарика, брошенного под углом к горизонту. Определите скорость в момент броска, а также время полета.
}{
\begin{tikzpicture}
	\pgfmathsetmacro{\s}{.5}
	\draw[step=\s,help lines](-.5*\s,-.5*\s)grid(4.5*\s,4.7*\s);
	\draw[ultra thick, domain=0:4,smooth,variable=\x] plot 
			({\x*\s},{-(\x*\s-4*\s)*\x});
	\fill[fill=white]
			(2.2*\s,0)rectangle++(3*\s,.9*\s);
	\draw[thick,<->](2*\s,0)--++(0,\s)
		node[midway,right]{$25$~см};
\end{tikzpicture}
	}


\task{2}{
	На краю обрыва лежит доска длиной $12$~м и массой $20$~кг так, что на земле лежит $2$~м доски, а остальная часть висит
    над пропастью. На краю доски, который лежит на земле, стоит большой резервуар объёмом $500$~л, наполненный водой. На
    другом конце стоит человек массой $80$~кг. Из резервуара начинают выкачивать воду с расходом $69$~л/с. 
	С какой минимальной скоростью человек должен идти, чтобы не упасть?
}
	
	
\taskpic{3}{
	Из проволоки собрали конструкцию, представленную на рисунке (все треугольники~--- равносторонние). Чему равно
    сопротивление, измеренное  между точками $A$ и $B$? Отрезок проволоки $AC$ имеет сопротивление $2R$.
}{
	\begin{tikzpicture}[]
		\pgfmathsetmacro{\a}{2};
		\draw[thick](0,0)--++(60:\a)--++(-60:\a)--cycle
			 (60:.5*\a)--++(0:.5*\a)--++(-120:.5*\a)--cycle
			 (60:.5*\a)++(-60:.25*\a)--++(60:.25*\a)--++(-60:.25*\a)--cycle;
		\filldraw(0,0)circle(0.06)node[below]{$A$};
		\filldraw(0:.5*\a)circle(0.06)node[below]{$C$};
		\filldraw(0:\a)circle(0.06)node[below]{$B$};
	\end{tikzpicture}
}

\taskpic{4}{
	Пушечное ядро массой $2m$, летящее со скоростью $v$, взрывается, распадаясь на две одинаковые части массы $m$
    каждая. Скорость одного из  осколков отклонилась на $60^\circ$ от первоначального направления, а скорость второго~--- на
    $30^\circ$. Найдите энергию взрыва. 
}{	
	\begin{tikzpicture}[scale = .7, transform shape]
		\pgfmathsetmacro{\r}{.2};
		\filldraw[fill = black!20!white] (-12*\r, 0)circle(2*\r);
		\draw[->, thick] (-12*\r, 0) -- ++(6*\r, 0) node[above] {\Large $\vec{v}$};
		\filldraw[fill = black!20!white] (0, \r) circle (\r) (0, -\r) circle (\r);
		\draw[->, thick] (0,\r) -- ++(60:6*\r);
		\draw[->, thick] (0,-\r) -- ++(-30:6*\r);
		\draw (0, \r) ++(60:2*\r) arc(60:0:2*\r) node[pos = .3, right] {\scriptsize $60^\circ$}
			 (0, -\r) ++(0:3*\r) arc(0:-30:3*\r) node[pos = .7, right] {\scriptsize $30^\circ$};
		\draw[dashed] (0, -\r) -- ++(5*\r, 0) (0, \r) -- ++(5*\r, 0);
	\end{tikzpicture}
}
\end{document}
